高危群組3%深喉唾液樣本無人類基因 袁國勇：或有人擔心失去工作而作弊

政府專家顧問、港大微生物學系講座教援袁國勇今早（27日）在一個電視節目表示，過去一年有來自高危群組人士的深喉唾液檢測樣本內沒有人類DNA，佔整體收回的檢測結果3%，當中包括有人只提交水喉水樣本做檢測。

袁國勇在節目後補充指，深喉唾液一定含有人類細胞，故能出人類DNA，很多時檢測中心採集的樣本來自高危群組人士，例如的士司機、食肆、院舍職員等，不排除因為擔心確診後會失去工作而作弊。

他認為，社會要理解為何出現有關情況，故此機場目前已轉用咽喉和鼻腔合併拭子樣本，避免會「走漏」樣本，但有關做法要動用大量人力和物力，因為要由醫護人員負責採樣，難以應用所有情況。

一定係嗰3%人搞到大爆發啦

果3%一定係姓黎

其實一條友都可以搞到大爆發一個patient zero就夠

測既過程要攞埋dna?

有冇做化驗巴打解釋下

係咪直接承認左香港個檢驗係會驗宿主dna？

知唔知咩係宿主

估因為要做pcr同run electrophoresis gel 所以無人類dna會完全無result睇到

qpcr會run幾多個ct cycle?

屌你異形咩 宿主

host 囉屌你老母 有咩問題

無知識唔好出黎柒啦 唔識就Google 自學啦停課小學雞

死刑啦好冇

果3% 要死刑啦係度害人
連登仔好支持交出dna

唔想比你驗有咩咁出奇?

宿主（英語：Host），也稱為寄主，是指為寄生物包括寄生蟲、病毒等提供生存環境的生物。

驗武肺就一定係中左招？
冇中招叫撚野宿主？

隔離post答案

點證明有人作弊？

你覺得自己把口好撚風趣?人地笑你無知咋戇鳩

姐係只有3%被狗共列為高危群組人士保得住自己嘅dna數據唔怪知得日日都封公房話要強制檢測